<p align="left">
    <a href="https://github.com/joaomarcosqa/joaomarcosqa/pulls">
      <img alt="GitHub pull requests" src="https://img.shields.io/github/issues-pr/joaomarcosqa/joaomarcosqa?color=0088ff" />
    </a>
    <a href="https://github.com/joaomarcosqa/joaomarcosqa/issues">
      <img alt="Issues" src="https://img.shields.io/github/issues/joaomarcosqa/joaomarcosqa?color=0088ff" />
    </a>
     <a href="https://github.com/joaomarcosqa/joaomarcosqa/graphs/contributors">
      <img src="https://komarev.com/ghpvc/?username=joaomarcosqa&label=Profile%20views&color=0088ff" alt="João Marcos" />
    </a>
</p>

<img src="logo.svg" width="300px" min-width="300px" max-width="300px" align="right" alt="Logo joaomarcosqa">

# <img src="https://raw.githubusercontent.com/ABSphreak/ABSphreak/master/gifs/Hi.gif" width="30px" height="30px"> Olá! Sou João Marcos! 🍷🗿 <br>

## 🎯 Qa Tech Lead | Chapter Lead | Sênior

Sou um cara hands-on com muita
facilidade em absorver novos conhecimentos,
atualmente estou atuando como Tech Lead & Chapter Lead, definindo todo o processo de Qa dentro da organização, responsável por todo o time de qualidade e processos relacionados a qualidade de software.

<div align="left">
  <a href="https://allmylinks.com/joaomarcosqa" alt="My Links">
    <img src="https://img.shields.io/badge/-My Links-0088ff?style=for-the-badge&logo=My Links&logoColor=FFF"/>
  </a>
  
  <a href="https://www.linkedin.com/in/joao-marcos-test-analyst/" alt="Linkedin">
    <img src="https://img.shields.io/badge/-Linkedin-0088ff?style=for-the-badge&logo=Linkedin&logoColor=FFF"/>
  </a>
    
  <a href="https://t.me/joaomarcosqa" alt="Telegram">
    <img src="https://img.shields.io/badge/Telegram-0088ff?style=for-the-badge&logo=Telegram&logoColor=FFF"/>
  </a>
  
  <a href="https://gitlab.com/joaomarcosqa" alt="Gitlab">
    <img src="https://img.shields.io/badge/-Gitlab-0088ff?style=for-the-badge&logo=Gitlab&logoColor=FFF"/>
  </a>
  
  <a href="https://bitbucket.org/joaomarcosqa/" alt="Bitbucket">
    <img src="https://img.shields.io/badge/-Bitbucket-0088ff?style=for-the-badge&logo=Bitbucket&logoColor=FFF"/>
  </a>
  
  <a href="https://www.instagram.com/joaomarcos_x/" alt="Instagram">
    <img src="https://img.shields.io/badge/-Instagram-0088ff?style=for-the-badge&logo=Instagram&logoColor=FFF"/>
  </a>
  
  <img width=100% src="https://capsule-render.vercel.app/api?type=waving&color=0088ff&height=120&section=header"/>

  [![Typing SVG](https://readme-typing-svg.herokuapp.com/?color=0088ff&size=35&center=true&vCenter=true&width=1000&lines=you+will+see;what+i+want+you+to+see)](https://git.io/typing-svg)
  
</div>

<!-- ## 🏆 Certificações:
<p>
<img src=https://img.shields.io/badge/-CTFL%20-%23525252.svg?style=flat%20>
<img src=https://img.shields.io/badge/-CTFLAT%20-%23525252.svg?style=flat>
<img src=https://img.shields.io/badge/-CTALTAE%20-%23525252.svg?style=flat>
</p> -->

## Experiência em Automação de Testes:
<p>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Python%20-%23525252.svg?style=flat&logo=Python&logoColor=Blue&>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Javascript%20-%23525252.svg?style=flat&logo=Javascript&logoColor=yellow&>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Robot%20Framework%20-%23525252.svg?style=flat&logo=robot-framework&logoColor=white>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Cypress%20-%23525252.svg?style=flat&logo=cypress&logoColor=green&>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Playwright%20-%23525252.svg?style=flat&logo=Playwright&logoColor=green&>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Github%20-%23525252.svg?style=flat&logo=Github&logoColor=white>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Bitbucket%20-%23525252.svg?style=flat&logo=Bitbucket&logoColor=white>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Gitlab%20-%23525252.svg?style=flat&logo=Gitlab&logoColor=white>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Jenkins%20-%23525252.svg?style=flat&logo=Jenkins&logoColor=white>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Drone%20-%23525252.svg?style=flat&logo=Drone&logoColor=white>
  <img src=https://img.shields.io/badge/K6%20-%23525252.svg?style=flat&logo=K6&logoColor=red&>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Gatling%20-%23525252.svg?style=flat&logo=Gatling&logoColor=white>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Locust%20-%23525252.svg?style=flat&logo=Locust&logoColor=purple&>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Jmeter%20-%23525252.svg?style=flat&logo=jmeter&logoColor=red&>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Sikuli%20-%23525252.svg?style=flat&logo=sikuli&logoColor=red&>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Java%20-%23525252.svg?style=flat&logo=Java&logoColor=red&>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Selenium%20-%23525252.svg?style=flat&logo=selenium&logoColor=red&>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Xcode%20-%23525252.svg?style=flat&logo=xcode&logoColor=blue&>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Android%20Studio%20-%23525252.svg?style=flat&logo=android-studio&logoColor=green&>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Appium%20-%23525252.svg?style=flat&logo=appium&logoColor=white>
  <img src=https://img.shields.io/badge/Appium%20Inspector%20-%23525252.svg?style=flat&logo=appium-inspector&logoColor=white>
 </p>
 
 ## Sistemas Operacionais:
 <p>
  <img src=https://img.shields.io/badge/mac%20os-%23525252.svg?style=flat&logo=macos&logoColor=white>
  <img src=https://img.shields.io/badge/-Linux%20-%23525252.svg?style=flat&logo=linux&logoColor=white&>
  <img src=https://img.shields.io/badge/-Windows%20-%23525252.svg?style=flat&logo=Windows&>
</p>

## GitHub Stats
| ![](http://github-profile-summary-cards.vercel.app/api/cards/stats?username=joaomarcosqa&theme=nord_dark) | ![](http://github-profile-summary-cards.vercel.app/api/cards/repos-per-language?username=joaomarcosqa&hide=Html&theme=nord_dark) | ![](http://github-profile-summary-cards.vercel.app/api/cards/most-commit-language?username=arthurspk&theme=nord_dark) |
| :-: | :-: | :-: |

| ![](http://github-profile-summary-cards.vercel.app/api/cards/profile-details?username=joaomarcosqa&theme=nord_dark) | ![](https://github-readme-streak-stats.herokuapp.com/?user=joaomarcosqa&hide_border=true&date_format=M%20j%5B%2C%20Y%5D&background=2D3742&stroke=2D3742&ring=6bbbca&fire=6bbbca&currStreakNum=fff&sideNums=6bbbca&currStreakLabel=6bbbca&sideLabels=fff&dates=fff) |
| :-: | :-: |
  
## 💻 Experiência de Trabalho
Tech Lead | Chapter Lead | Sênior
Quality Corp | Jan. de 2022 - presente
Reestruturação de toda area de qualidade da empresa, treinamento de equipe relacionado a regra de negócio, linguagens, boas práticas, hard e softskills do time de Qa. Construção dos scripts de testes usando BDD, Abertura e acompanhamento de bugs , Envio de status report, com andamento das atividades de testes, Participação em todas as cerimonias do Scrum, Automação de testes com Robot Framework e Python, execução de testes Web, Mobile e API.

Engenheiro de Qualidade
Quality Corp | Jun. de 2021 - Jan de 2022
Construção dos scripts de testes usando BDD, Abertura e acompanhamento de bugs , Envio de status report, com andamento das atividades de testes, Participação em todos eventos Scrum, Automação de testes com Robot Framework e Python, execução de testes Web, Mobile e API.

Engenheiro de Qualidade
Cyber Solutions | Jan. de 2017 até Mai. de 2021
Abertura e acompanhamento de bugs , Envio de status report, com andamento das atividades de testes, Participação em todos eventos Scrum, Automação de testes com Java e Cypress, execução de testes Web, Mobile e API.

## 📝 Histórico Acadêmico
- [Fiap]Engenharia de Software | Jun. 2021 até Jun. 2026
- [Unifaccamp]Administração de empresas | Jan de 2015 - Dez de 2019

## 💻 Hard Skills
Planejamento dos casos de testes.
Construção dos scripts de testes usando BDD.
Execução dos testes funcionais.
Abertura e acompanhamento de bugs.
Elaboração da massa de teste.
Manutenção de scripts de testes.
Automação de testes com Java, Playright, Robot Framework e Cypress.
Teste de carga/stress com Jmeter, K6, Locust e Gatling.
Conhecimento em Jira, Microsoft Azure e TFS.
Criação de documentações.
Estruturar Chapter de Qa dentro de uma organização.

## 💻Automação Web, Mobile e API:
Robot Framework,
Cypress,
Playright,
Java.

## 💻Testes de Carga:
Gatling,
K6,
Locust,
Jmeter.

## 💻CI/CD:
Jenkins,
Azure Devops,
Gitlab CI,
Circle Ci,
Drone.io.

## 💻Testes Unitários:
Pytest,
Jasmine.

## 💻Git:
Github,
Gitlab,
BitBucket.
